香港政府最叻係咩？咪就係 Reinvent the wheel

作者：前線科技人員

香港政府最叻係咩？咪就係 Reinvent the wheel

當 Uber 已經有一套成功同受市場歡迎嘅 business model，香港政府走去抄啲唔抄啲，整套「專營的士」出嚟，拖咗幾年，最近仲胎死腹中。

然後武肺殺到嚟，政府話俾你知的士司機係高危群組，因為佢哋追查唔到接觸過咩人？

Hello？一早合法化 Uber 今日咪唔駛煩囉。

「安心出行」又係另一個例子。明明 Google Apple 已經整咗套 Exposure Notifications System， 用 Bluetooth #自動偵測 接觸過咩人兼且保護私隱，香港政府又走去 reinvent the wheel，用史前技術整套 QR Code 系統，要啲人主動走去 Scan 佢，仲要記得走嘅時候去 Logout。

Hello？啲人會記得嘅機會係零囉。

Exposure Notifications System 的介紹：

ents/66/Overview_of_COVID-19_Contact_Tracing_Using_BLE_1.pdf

一講政府就勞氣
咁撚蠢

喂你唔好批鬥政府好喎

公務員正常發揮啦

QR Code 係日本人以前發明

香港班官一直鳩吹支付寶用 QR Code 係「好先進」

咪堅持去用囉

呢個世界有多大？ 佢地對眼只係向北望，其他嘢睇唔撚到架啦

因為港共重點唔係防疫而係要做監控

正解，not a bug but a feature
Google / Apple 就設計到佢privacy為中心，而港共政府就係設計到佢無privacy 為中心

其實你追返確診者既八達通

就知佢地去過邊

再叫八達通公司掃埋差唔多時間出現既八達通交易

就搵到其他人

我諗最需要追踪果班
一係無電話
一係用華為

死都唔封關就係為左有藉口整多d監控設施
所以抗疫其實等於抗共
咁樣諗係咪無咁易抗疫疲勞？